<resources>
    <string name="app_name">Open Music</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="next">next</string>
    <string name="replay">replay</string>
    <string name="attempts">attempts</string>
    <string name="score">score</string>
    <string name="score_total">score total</string>

    <string name="the_seasons">\t <b>«Времена года»</b> \n Известный фортепианный цикл П. И. Чайковского, состоящий из 12 характеристических картин, опус 37 bis.\n \t Идея цикла и заглавия пьес принадлежала Н. М. Бернарду, издателю журнала <i>«Нувеллист»</i>, с которым Петр Ильич сотрудничал с 1873 года. Примерно в ноябре 1875 года Бернард посылает Чайковскому заказ на фортепианный цикл. Письмо Бернарда не сохранилось, однако его содержание легко себе представить на основании ответа композитора от 24 ноября 1875 года:\n\n\t <i>«Получил Ваше письмо. Очень благодарен Вам за любезную готовность платить мне столь высокий гонорарий. Постараюсь не ударить лицом в грязь и угодить Вам. Я пришлю Вам в скором времени 1-ю пьесу, а может быть и разом две или три. Если ничто не помешает, то дело пойдет скоро: я очень расположен теперь заняться фортепианными пьесками. Ваш Чайковский. Все Ваши заглавия я сохраняю».</i></string>
    <string name="bach_wtc">\t <b>Хорошо темперированный клавир</b> \n Первая часть была составлена во время пребывания Баха в Кётене, в 1722, а вторая — когда Бах служил в Лейпциге, в 1744 году. Обе части были широко распространены в рукописном виде, но типографским способом сборник был издан только в 1801 г. \n\t В каждой части содержится по 24 прелюдии и фуги, упорядоченных по возрастанию тональностей: первые прелюдия и фуга написаны в тональности до мажор, вторые — в до миноре, третьи — в до-диез мажоре и так далее, заканчивая си минором.\n\t Преимущества строя, использованного в ХТК, заключались в возможности использования модуляций и хроматики без всякого ограничения, а также в равноправии всех тональностей. Хотя работа Баха не была единственным сборником произведений для всех тональностей, она стала наиболее известным и убедительным аргументом перехода к новому строю. Впоследствии это привело к тому, что гармония стала одной из основ классической музыки. Бетховен, в произведениях которого часто встречаются модуляции далеко за пределами основной тональности, находился под влиянием ХТК. Возможность равноправно использовать все тональности и свободно переходить из одних в другие для создания специфических ощущений у слушателя была полностью реализована в эпоху романтизма. В конце концов, в XX веке это привело к растворению тональной системы вообще: в додекафонии, например, функционально равноправными являются все звуки.</string>
</resources>
